

 Stojí na prahu päťdesiatky a odrazu ako blesk z jasného  neba sa dozvie toto. Sediac oproti svojmu lekárovi zovrie iba päste a nestačí sa nadýchnuť. Koľkokrát si  vravela, mne sa to nemôže stať. Je pondelok šesnásteho  novembra dvetisícpäť, čosi po trinástej hodine. Sestry v nemocnici na náhlia po chodbách a ona opustená  bezbranná odchádza z nemocnice. Skľučuje ju bolesť, nezmôže sa ani na slovo. Nedokáže to. Cíti akoby ju hodili cez palubu a prikázali  plávať proti prúdu.  Je ťažko zdolať rieku, keď sú brehy neisté. Jediné na čo sa zmohla bola otázka. 
 -  Štefan,aké sú prognózy môjho stavu ? - 
 - Závisí to on prístupu a spolupráce pacienta - 
 - Optimizmus a viera sú v tejto chvíli  dôležité - stačila sa nadýchnuť. Stráca pod nohami zem, rúca sa jej všetko to, čo dosiaľ budovala. Pritom tak strašne túžila žiť. Štefan Hajčik bol ich rodinný lekár, špecialista, verila mu, no strach pred budúcnosťou ju zneistil. Bála sa čo bude ďalej. Romanko je ešte teaneger, má pred sebou deviaty ročník, Kamila sa pomaly vydá, založí si rodinu a jej odrazu ostali prázdne dlane. Nedokáže skryť v nich bolesť. Srdce jej bije, cíti ho kedy v hrdle, až sa bojí, že vyskočí. Desí ju to. Rakovina. Kde sa stala chyba? Kde? Chcelo sa jej kričať. Všetkú tú bolesť, zúfalstvo vyliať na povrch. Stála nehybne, opúšťali ju sily. Chcelo sa jej plakať, tak strašne plakať. 
 Keď prišla domov Kamila ešte nebola doma . Malý Roman mal krúžok,  príde neskôr. Pavol bol v práci. Nechala zovrieť vodu na čaj, ponorená do svojich myšlienok hľadala ako výjsť z toho bludného kruhu. Chytila šálku do ruky a vychutnávala ho. Príjemne rozvoniaval, vôňu bolo cítiť po celej kuchyni. Ktosi otvoril dvere. Určite je to Kamila, prichádza v takýto čas.  V kuchyni sa objavil Pavol. Pavla sa nadýchla, poviem mu to, musím mu to povedať. 
 - Odpadla nám porada - 
 - Prišiel som skôr - 
 - To je dobre - odvetila Petra. 
 . - Musíme sa porozprávať - 
 - Áno musíme súhlasil Pavol. 
 - Pavla odchádzam , chcem sa rozviesť - 
 Skoro prehltla šálku. 
 - Preboha - S kým to ja žijem  - 
 - Chcela som povedať, ale teraz  je to jedno - 
 Vybehla do izby a zavrela za sebou dvere. Ostala sama, úplne sama. Ostali jej iba deti, to zázračné svetlo do tmy. Dve kvapky a potom celé more. Zalial ju pot. Tak to je deň. Toto je sen, to nemôže byť pravda. S Pavlom to nebolo vždy ružové, ale mali dve krásne deti, ona bola na ne hrdá. Zrútil sa jej hrad, aj s hradbami. Konečne  je v obraze, vie s kým to žila po toľké roky. Zahľadela sa na obraz na stene Pavol sa z neho usmieval a  ona si uvedomila, že všetko je preč ako dym. Jeho úsmev, dlane, on a túžby, ktoré zhasli skôr ako sa sama  nazdala. 
   
   

